第57屆金馬獎頒獎典禮（2）

第57屆台灣金馬獎
頒獎日期：2020年11月21日 星期六 19:00
頒獎地點：臺北 國父紀念館
直播link：

nplm

第57屆台灣金馬獎頒獎典禮 以反送中運動為背景的《夜更》奪得最佳劇情短片 導演郭臻寄語香港人 並向全世界人講願自由歸於人民 Save 12

Pin

LM

人哋老豆係曾志偉
Budget人脈差十條街啦

估最佳劇情長片係日子

留名～
男女主配預測四中三
勁開心
淑芳阿姨雙料影后實至名歸!!!
小莫影帝都係

最佳劇情長片

日子
汯呄霖電影有限公司,財團法人公共電視文化事業基金會

消失的情人節
華文創股份有限公司,影一製作所股份有限公司,美商華納兄弟（遠東）股份有限公司台灣分公司,國賓影城股份有限公司,威像電影有限公司

同學麥娜絲
甜蜜生活製作有限公司,華文創股份有限公司

親愛的房客
一期一會影像製作有限公司

手捲煙
手捲煙電影製作有限公司

踩撚完未？正片都未睇就屌人垃圾？又踩港撚？

消失的情人節好似大贏家 會唔會攞埋呢個

估日子

唔會啦 睇個勢應該係消失的情人節

利申: 未睇過

咁黃進都係曾志偉撐嘅
堆cast都係佢落足咀頭先有

但唔係一般觀眾心目中嘅最佳

等左好耐啦

鳩估消失的情人節

今年係李安第幾次頒最佳電影

一係《消失的房客》，一係就係《日子》

愛情喜劇較難殺到最後
利申：兩套都未睇

講真香港電影係要放棄
香港以前成功原因
係香港政府無去干預整個創作環境
家陣香港唔同咗
不斷自我審查 一些連社會不公事情
都會好快被滅聲
我睇唔到香港前景

其實合理, 七月與安生知名度高太多
曾國祥多人搵佢拍唔出奇
一念無明根本連香港都冇咩人記得啦...

真的人坐在這裡

李安真係好humble

一念無明香港票房有1600萬

根據前幾屆觀眾揀嗰套就拎最佳長片嘅慣例
我估係minus拎

《親愛的房客》

一念無明點會冇人記得啊
你真係弱智嫁wo
踩夠港產片未

佢個樣真係好似啲慈祥嘅校長

一念無明 當年票房1600萬 相比同票房 谷得唔勁啦

親愛的房客

五套提名最佳電影嘅戲
劉冠廷做咗幾多套

介紹影片咁短嘅

消

遲啲香港上嗰陣睇下先

係啦 消失的情人節 下個月香港上

2(今年7部)

笑到最後

算唔算奇幻喜劇開齋攞最佳電影

雖然消失的情人節掃曬獎 但係都係想睇牙堯套戲多啲

兩套啫

唔關政治問題都死咗十世
主動放棄香港本土市場
依家係睇古天樂同golden scene頂到幾耐

開心囝
大部分自己心水都拎到獎

反而想講一念無明喺香港分分鐘仲多人識過七月與安生

依家上緊喇喎

都係葉如芬

好多時都係最佳導演拍最佳電影，又見到如芬

優先場

5 個獎

當地票房值得更多

好想快啲睇消失的情人節

印像中佢今年拍咗好多戲啫

狂3手捲煙都白果仲有冇人記得嘅墮胎師

未睇過估唔到
等正場

我以為呢類喜劇片會大賣，估唔到票房唔高...

個陣個project係咪講緊佢幫隊band拍個d片
應該都完咗好耐
但係電影方面真係冇消息

Miss咗電影節快啲正式上映

GOLDEN SCENE 學嘉禾只會做戲院同代理
古仔? 去大陸掘金啦 香港人唔會再信你依類偽人
連國貨城都好過佢地

李安真係cls 永遠保持謙卑既態度

好似除咗幻愛全部食白果？

第57屆金馬獎得獎名單

最佳劇情長片（頒獎人：李安 ）
★ 消失的情人節

最佳紀錄片（頒獎人：納豆 林暐恆）
★ 迷航 李哲昕

最佳動畫長片（頒獎人：陳柏霖 桂綸鎂）
★ 廢棄之城 易智言

最佳劇情短片（頒獎人：納豆 林暐恆）
★ 夜更 郭臻

最佳動畫短片（頒獎人：范少勳 王淨）
★ 夜車 謝文明

最佳導演（頒獎人：陳以文）
★ 陳玉勳 消失的情人節

最佳男主角（頒獎人：楊雁雁）
★ 莫子儀 親愛的房客

最佳女主角（頒獎人：李心潔）
★ 陳淑芳 孤味

最佳男配角（頒獎人：劉冠廷 林美秀）
★ 納豆 同學麥娜絲

最佳女配角（頒獎人：蔡振南 徐若瑄）
★ 陳淑芳 親愛的房客

最佳新導演（頒獎人：陳柏霖 桂綸鎂）
★ 張吉安 南巫

最佳新演員（頒獎人：范少勳 王淨）
★ 陳姸霏 無聲

最佳原著劇本（頒獎人：吳慷仁 陳竹昇）
★ 陳玉勳 消失的情人節

最佳改編劇本（頒獎人：吳慷仁 陳竹昇）
★ 曾俊榮, 周冠威 幻愛

最佳攝影（頒獎人：蔡振南 徐若瑄）
★ 姚宏易 刻在你心底的名字

最佳視覺效果（頒獎人：林柏宏 郭書瑤）
★ 郭憲聰 消失的情人節

最佳美術設計（頒獎人：邱澤 謝盈萱）
★ 趙思豪 同學麥娜絲

最佳造型設計（頒獎人：邱澤 謝盈萱）
★ 郭子勝, Azni SAMDIN 男兒王

最佳動作設計（頒獎人：劉冠廷 林美秀）
★ 黃泰維, 李紹朋 逃出立法院

最佳原創電影音樂（頒獎人：伍佰）
★ 法蘭 親愛的房客

最佳原創電影歌曲（頒獎人：伍佰）
★ 刻在我心底的名字
詞 : 佳旺, 陳文華, 許媛婷
曲 : 佳旺, 陳文華, 許媛婷
唱 : 盧廣仲, 陳昊森
( 刻在你心底的名字 )

最佳剪輯（頒獎人：林柏宏 郭書瑤）
★ 賴秀雄 消失的情人節

最佳音效（頒獎人：吳慷仁 陳竹昇）
★ 郭禮杞, 李東焕 無聲

年度台灣傑出電影工作者（頒獎人：湯湘竹）
★ 彭仁孟

終身成就獎（引言人：是枝裕和 ; 頒獎人：李屏賓 杜篤之 廖慶松）
★ 侯孝賢

觀眾票選最佳影片（頒獎人：李安）
★ 同學麥娜絲

國際影評人費比西獎（頒獎人：李安）
★ 南巫

短片，記錄片

巴打 google咗天下一先屌古生啦

有夜更

改咗1217上映喇
驚戲院唔開可以睇優先場先 黎緊啲星期六日都有

散了

改返1210
1217有wonder woman

都要搵到水 先幫到香港本土市場
佢又唔係誠誠個仔

究竟香港係咪真係無片商買牙堯套戲

1210

你都弱智 人哋做嗰啲嘢你做唔到先算啦 其他唔講。佢唔去大陸搵錢 攞你老母棺材本喺香港拍戲咩

其實好撚奇怪，到今日都冇人認頭

我電影節慢咗買唔到
睇個勢好可能又爆, 戲院又閂

咪繼續拍警匪片囉 唔係點
golden scene 開埋戲院睇下會唔會做得住
古仔都蝕咗好多 應該會繼續拍支那片

你啱 sorry冇留意到佢改返 自膠

墮胎師入圍真係r哂頭

犯罪現場都係一般般

安樂、高先果啲仲唔出手屌

唔該巴打

一念無明無人記得

陳果種偏峰cult味對台灣/金馬好明顯無左吸引力

咁耐冇消息，會唔會netflix又買起咗

唔會係Netflix 買左掛?

有好嘅idea
但唔係好識用囉
同埋選角真係……

曾國祥不予置評...
後生一輩既導演淨睇好郭臻，好似由佢畢業作參加南方映展留意佢👍🏻聽聞佢之後為生計拍wedding 過日
之後接返多d港台project 至好d.
覺得佢最普通反而係佢十年果部作品

好 我去google 佢
事實係我知道自己無留意香港娛樂圈同電影圈
一句話: 香港仲係果種群帶關係風氣起娛樂圈同電影圈

香港電影死路一條

金馬啲評審幾卸堅 起碼真係會揀香港啲嘢同冇唔俾人講咩

入咗導演會做董事 新作又好似係陳可辛監製

覺得陳果同蔡明亮入都可能因為導演名氣

好騎呢度有冇人睇過墮胎師
聽聞劣評如潮

李屏賓同李安都係冇嘢好驚

蔡明亮喺柏林影展又拎咗獎
唔入又會俾人屌

紅van之後有好過咩

紅van打後都伏
三夫都麻麻哋

不過淪落人係佢監製

睇咗我又覺得唔係咁差 套戲都ok的

攞咗咁多個奬真係期望高咗

囉咗獎 好快會有 我等油麻地果邊睇下上唔上
仲有台灣 甲上娛樂代發行
不過情況唔多樂觀

呢幾年有首部劇情片，算係有新氣象㗎喇
但要靠政府錢，商業上都係唔掂
觀眾都再唔支持，就真係死得

Agree 最好係對劇情完全無知 同埋冇乜期望咁入場 先會睇到有驚喜 如果諗住佢係最佳電影去睇可能有落差

三夫同呢套都唔得
嚴格黎講陳果已經好耐唔得

老老實實, 香港d戲路唔係賣警匪就本土, 點係華語片市場同大陸台灣爭

浮瓜當年完全睇唔明

歐文傑（方言）走咗
黃飛鵬（浮瓜）有新作 但可能都係art house向
伍嘉良（本地蛋）冇咩聲氣

一到新年就家有囍事、我愛香港之類

歐文傑佢就收皮

跟咗銀河映像咁耐拍非同凡響都可以一pat屎咁

係咪等緊陳楚珩劇本
另外陳小娟同黃綺琳都好似開始準備閉關寫新戲劇本

我覺得首部劇情片係港共唯一德政

港產片淨係拍警匪片都冇計㗎
鬼叫警匪片票房穩定咩
坐低都幾百萬
至於本土
大佬台灣都夠本土啦
而家邊有片可以滿足曬中港台三地㗎

Golden Scene港產四寶, 咪係完全跟群帶關係無關既電影

唔好衝出嚟柒
Google下golden scene同天下一呢幾年拍過咩先啦

依2個好似係電視劇嚟

陳小娟嗰個project係戲喎
黃綺琳就應該係電視劇

淪落人

至少人地d本土題材賣到出去

有冇收到風，南巫香港會唔會上正場？

黃綺琳新劇叫心房治療師

《心房治療師》創作團隊為《嘆息橋》原班人馬，同樣是由林保怡監製，《金都》導演黃綺琳擔任編劇，導演則為楊承恩及李紹波

台灣本土片，大部分本土票房仆街

消失的情人節，係台灣都票房仆街

得幻愛收回成本咋
金都唔駛還錢畀政府另計
叔叔同戲棚都係倒錢落海

救命
你就係個啲對香港電影根本完全唔撚熟悉
淨係憑自己僅有記憶同stereotype踩本土電影既閪觀眾

黃綺琳套新劇好似都係同25 Fatball加林保怡拍

最弊係佔多數

我都唔會睇 垃圾片
家陣香港今環境 仲會有人睇賀歲
睇外國片就有

其實應該要多謝林保怡
如果佢冇拍綠豆嘅話就唔會識到25 fatball
就唔會同佢地搭路拍歎息橋

依2套邊有可能回本

一套紀錄片

一套小眾之中嘅少眾

點定義票房仆街?

收幾多錢先唔算票房仆街?

香港電影係近年先出番少少紮實既劇本。
二千年後新派導演只係沉迷形象個份cult 味，黃精甫係最佳例子

咁依家都多咗個劇本呼化計劃

呢個要畀多幾年時間睇下成效

佢地呢個班底隻風格都好出

我唔奢求香港出多個王家衛 杜琪峰
起碼都出個葉偉信嚟畀我睇下

因為香港專拍d懶係藝術, 懶係小眾, 懶係本土, 以為自己好有才華
結果拍出黎又唔係去到好大師級, 又走唔出香港
害死晒成個電影市場

黃綺琳仲有套戲係張婉婷監製
係政府薪火相傳果個新電影計劃
咁唔知係咪做咗劇先

消失的情人節 台灣9月上映

成本 新臺幣4000萬元
票房 新臺幣2318萬元

係咪去台灣搵水喉

幻愛咪走出香港，揚威金馬獎
叔叔都走出香港，賣埠好過近年好多港產片

《夜香．鴛鴦．深水埗》 都走出香港，入圍國際知名既International Film Festival Rotterdam

台灣本土電影，跟香港一樣難做

所以好多台灣藝人都長駐大陸，一去無回頭

on9
一年十幾廿套使徒掃毒拆彈臥底加年年賀歲呢啲鳩片你唔講

我睇Q&A完全唔覺佢哋懶小眾
金都故事其實好商業喎

留意咗你好耐啦踩港撚

我記得台灣啲人睇完都話齣戲宣傳唔夠 如果有似刻你咁嘅宣傳規模票房會高好多
我心諗依家成本已經4000萬仲要再dum錢大搞宣傳真係想點收返成本…

台灣而家都係講緊永續，即刻收得返本、開到下一套咁
要商業上成功真係好難

已經block7咗
踩港踩到正片未睇就屌垃圾無內涵

有個句講果句

金馬其實一樣好少戲係大收
前幾年連大獎都係強國屈 好撚慘

同香港最大差別 可能真係只差本地仲會深度討論同支持自己戲 政府又無審查任鳩你拍
近依兩年先叫好番少少
消失的情人節收到2千萬NTD應該已經算好

嗌緊重新排片（希望得）

一年十幾廿套使徒掃毒拆彈臥底加年年賀歲呢啲鳩片你唔講
你咁講我諗起前日上嗰套戲

消失好好睇，希望香港票房可以過千萬

我唔明點解金都keep住係疫情上

幻愛都可以叫食住二月廿九咁樣谷上去

原本可能
撞正wonder woman就

合理推測都諗到啦

孤味6000萬+
刻在4300萬+
怪台4000萬+

睇左, 個後尾同結局onL9

公道啲講
有時候預告同埋個片名唔代表一切嘅
神經俠侶係好好嘅例子

唔敢諗 男女主角唔係香港人熟嘅又唔係型男索女嗰type 反而希望金馬大贏之後本土票房上返嚟

係咪周柏豪嗰套？

好難啦，等iff

安樂應該準備好狂谷

假如戲院無事的話

你依堆都唔係真係攞獎果堆...
近年上到大獎 又收得既
應該係得血觀音

係啦
嗰套嘢網絡大電影嚟㗎
係唔知發咩瘟擺香港上大銀幕咋嘛

吓咁呢啲睇個名都知垃圾嘅戲都要睇你唔怪得人㗎喎 點可以睇完呢啲片就話香港電影套套都一樣垃圾

《血觀音》的製作與台灣宣傳成本-新台幣5000萬。
台灣票房 - 新台幣8,861萬元。

賺既錢頂多跟《幻愛》差唔多

嗱，一年幾十套港產片

當扣晒所有人垃圾賀歲片同李居明

好睇嘅真係唔知有冇十套

如果拍唔到大師級就唔拍得，咁咪個個都唔拍得

而且，周柏豪套戲係大陸投資既網絡電影
唔撚係純本土香港電影

最佳劇情長片決賽圈 :消失的情人節 日子 同學麥娜絲
最佳導演決賽圈 :陳玉勳(第一輪勝出;第三輪翻案成功) 蔡明亮(第二輪勝出)
最佳男主角決賽圈 :莫子儀預投票第一輪過半 最佳女主角決賽圈 :陳淑芳 李霈瑜 白靈
最佳男配角決賽圈 :納豆 鄭人碩 金玄彬
最佳女配角決賽圈 :陳淑芳 高慧君 陳雪甄
最佳新導演決賽圈 :張吉安 廖明毅
最佳新演員決賽圈 :陳姸霏 劉俊謙
最佳原創電影歌曲決賽圈 : 刻在我心底的名字(翻案成功) 孤味(第一輪勝出)
最佳劇情短片決賽圈 : 夜更9 手事業8 ,討論最久 ,四輪以上

今年十套上到畫嘅港產都唔知有冇
同埋近年得高先同首部劇情片可以見得下人

英皇、天馬果啲所謂本土製作都係一啖屎
搵錯嘅人做
改鳩人劇本
控制創作自由
仲有面去爭獎先吹啤

原來劉俊謙去到pk雖敗猶榮

一開始睇電影嗰陣淨係盲撐港產片 其他片無興趣
嗰陣差唔多兩三個月先有機會入一次戲院睇戲

竟然冇謝盈萱

莫子儀好勁
原本以為有得爭

金馬頒完獎之後最期待就係等聞天祥講討論賽果

我以前最早睇電影，反而係鐘意撐西片屌港片。（果時港片係商業上仲係黃金時期）

90年代嗰陣

金馬執行長聞天祥解釋賽果：「劇情長片競爭最激烈的作品是《消失的情人節》、《日子》、《同學麥娜絲》，導演獎項則集中在陳玉勳跟蔡明亮的競爭，男主角雖然其他入圍者都有票數，但無法撼動莫子儀，莫子儀順利出線。女主角最終是討論大霈、白靈和陳淑芳，但淑芳阿姨在廣度與深度都是最完美的，演出水到渠成。」

最佳男配角的討論在納豆、鄭人碩、金玄彬，評審讚美納豆對美好憧憬到幻想破滅，有點荒誕，容易演到令人討厭，但納豆卻讓人同情，表現渾然天成。最佳女配角陳淑芳眾望所歸，綿裡藏針到後來釋懷，把配角演成主角。

新導演是張吉安跟廖明毅在討論，廖明毅打破框架，未來表現無可限量；但張吉安的電影非常特別，多年採集累積，藝術上的想像力完美融合在南巫上。

最佳新演員各有支持者，最後競爭最激烈的是《幻愛》的男主角劉俊謙，但陳妍霏因為在沒有語言的情況下，能把觀眾帶到一個看似扭曲，但極為複雜的受害者形象，未來表演可觀。

有兩個項目翻案成功，其一是最佳導演。最佳導演陳玉勳和蔡明亮非常激烈，但預投票上本來陳玉勳勝出，下一輪投票是蔡明亮勝出，所有結束後討論是不是該在翻盤項目再做更仔細的討論，翻盤討論必須有超過2/3的同意，有超過12個評審覺得這個項目要更仔細，所以重新討論。

蔡明亮能用簡單東西講出深刻內容且極端動人非常難得，但陳玉勳拾回早期創作的純真，但掌控純熟，有跳躍式的進步，兩個都非常優秀。

第二個是電影歌曲部分，電影歌曲是《孤味》和《刻在》最後競爭，第一次投票勝出是《孤味》，後來有評審提出要再討論一次，討論依據歌曲對推進劇情、表現人物性格，兩首歌曲都有相當大的濃度，但《刻在》因為真的刻在評審的心裡，忍不住唱出來了，最後翻案成功。

最後，評審則希望提到《手捲煙》和《狂舞派3》，雖然都沒有得獎，但這2部電影在推動香港電影繼續往前的企圖和視野都十分動人，特別需要強調。

如果大陸玩埋，大家覺得有邊啲會入到圍？
除咗少年的你，覺得呢啲都有機：萬瑪才旦氣球、老獸導演烏海、八佰技術獎、張藝謀一秒鐘(？)、風平浪靜

夜更邊到有得睇

接近80年代/90年代初

蘋果晏啲果燃台有首播

咁嗰期嘅港產片有好多都粗製濫造嘅
個個掛住搵快錢
好少有人會重視其他嘢eg技術
結果一個侏羅紀之後……

如果叫金像獎班老屎忽好似聞天祥咁解釋賽果
班人可以點鳩up

但《刻在》因為真的刻在評審的心裡，忍不住唱出來了

金像獎唔係評審團制，根本無得解釋

金像獎真係算鳩數啦
冇睇哂啲戲都可以投票

即係劉都係輸「未來表演可觀」
初選評審好鍾意手捲煙 決選完全無視

但又唔係完全跟足奧斯卡嗰隻一人一票

好2頭唔到岸

決選有新評審

睇個陣不自覺流左幾次眼淚

唔該曬

奧斯卡 部分獎項以少數評審選出提名（如最佳導演，最佳外語片）

決選時先變成全民一人一票

人地做到咁 香港真係有排都追唔返

香港電影評論學會大獎好pro
直情公開埋評審過程既對話

但香港好少人知呢個頒獎禮

唔係追唔返，係唔肯追，班老屎忽永遠唔覺得有問題

好多時評論學會會頒畀啲滄海遺珠
例如吳鎮宇

個場太細，無人為意

唔肯放手畀後生搞
剩係肯做商業作品
加上有中共

商業作品唔係問題

問題係垃圾

已經拖咗好耐本身係想金像獎個期

請問邊個話孤味香港會上？

我搵發行工作室個Facebook冇講過喎

香港係鬥人多投票，所以邊個朋友多或者人緣好就有機

其實大家又唔使講到台灣好清泉，
垃圾戲如《比悲傷更悲傷的故事》票房好撚勁

不過人哋啲戲院可能唔會好似香港cut場cut得咁撚癲
香港啲新戲久唔久上第一星期就同你告急
不過其實又唔怪得戲院，大部分戲院都喺商場內，租金貴
放套荷里活穩陣製作點都賣錢過香港本土戲

香港縮場都縮得好快

咪話香港一見唔得就cut，台灣應該未去到香港咁癲
同埋台灣有二輪戲院

仲有花木蘭頂佢個肺
不過大家主要都係讚電影工業風氣好發展比較健康 觀眾口味呢啲好難理

今屆幾好，有啲位都幾感動，就算唔識啲人

咁你要有多啲（正常）觀眾先可以有個正常工業風氣啦
成鳩日拍警匪因為收得呀嘛
電影美其名係藝術，但出錢嗰個都唔會想蝕啦，啲戲成鳩日唔收得咪唔出錢拍

仲有近年香港電影都會用情懷要脅觀眾
好似你係本土電影就老撚奉要睇佢咁
有時睇完真係喊三聲
時間真係好寶貴，拍得爛又沒趣嘅真係唔想晒時間睇

BTW 仲有一啲人好似見古天樂會出錢，就R佢錢拍垃圾

香港啲片場景受限，科幻片都唔知幾時有部好

發覺支那人好難拎金馬獎

有錢唔難

長城重金請 matt damon
又好似真係無乜片

14-18五連影帝

乜撚14-18？

我始終覺得孤味嗰首歌
嗰份曾經滄海、然後放下嘅味道更勝一籌
Anyway恭喜得獎人

14年至18年5屆連續…

我喺啱啱金馬表演第一次聽 都好鐘意孤味首歌幾首入圍嘅歌風格都唔同 各有千秋

但刻在真係
一起歌就想喊
我諗起當年 my heart will go on

孤味香港會上？

我搵發行工作室個Facebook冇講過喎

劉謙 好可惜

甚至覺得首歌救返套戲

孤味 初選 贏

成齣戲其實就係首歌嘅兩個鐘mv

有冇咁誇？

你有冇睇到孤味先？

sorry 我錯
我見到發行工作室Facebook恭喜淑芳阿姨
我誤會左係香港會上

妖
空歡喜一場

有呀
分別係：孤味係畫龍點睛，刻在係救翻套戲

原本一開始派歌都無留意背景
知係電影歌之後更有畫面,故事
尤其嗰句我住在霓虹的城市，有嗰種分明意境

咁套戲又未至於咁差

金馬獎入圍電影上映時間 (香港)

幻愛 7月2日上映 (仲有幾場)
親愛的房客 11月12日上映
怪胎 11月19日上映
無聲 11月19日上映
消失的情人節 12月10日上映
腿 12月31日上映
狂舞派3 2021年新年

佔領立法會 (留意影意志facebook page公布，已知12月放映已完售)
刻在你心底的名字 (聽聞會上架Netflix，未fc)
孤味 (國際發行：發行工作室/雙喜)
手捲煙 (安樂發行)
迷航 (12月的文藝復興非正常生活節：Unusual Vision中放映)
夜更 (蘋果果燃台)

逃出立法院 9月17日上映 (已落畫)
今宵多珍重 (hkaff放映)
日子 (cinefest放映) (已訓左)

未知
墮胎師
同學麥娜絲

早幾年支那戲仲有自由可以參展，金馬都好撚公道咁有俾獎支那戲

係前年有得獎者講完台灣係國家，班在場嘅支那人驚過閪，得獎講辭又單單打打，原本做頒獎嘉賓嘅鞏俐直頭唔撚上台，搞到李安勁尷尬，成班支那人連屎都唔敢痾，第二朝早仆撚晒去機場返支那報到。所以支那呢兩年封殺金馬，金馬先變返清泉，如果唔係今年唔會咁純粹同好睇

上年大陸直頭將自己個頒獎禮專登擺埋金馬同一日搞，咁點解今年唔得呢自己搞化武陷球鏟，搞到自己冇電影可以上，同香港一樣唔夠電影搞頒獎禮，冇撚晒聲氣，台灣就正常生活，李安頒獎都話難得台灣成功

我覺得係講緊阿漢 因為下面係接你可以翱翔 我覺得係代表緊birdy

呢個意象有少少唔準，因為「霓虹的城市」我諗起香港
如果佢想人一聽就諗起台北應該用第二個詞語

我無諗咁多 純粹覺得係指Birdy可以自由飛翔 對比自己喺陸地嘅城市only

孤味係首尾呼應，我心目中都將其同刻在擺係同一個level，明顯高於其他三首
但刻在個人覺得真係略勝，唔講傳唱度果D單論電影本身
係真係成套戲嘅靈魂
歌詞完全貼切形容套戲劇情

但不得不說，孤味真係好正，如果佢攞，我都唔會失望，會好開心

買左黎睇

最尷尬係明明諗住邊緣化金馬 但無咗支那片呢兩屆一樣搞得有聲有色 聲勢同認受性暫時都睇唔出有下降 反而支那片無咗一個參展機會 封殺人變封殺自己

香港加油

咁每個人都有唔同標準嘅
我覺得孤味 無論係劇情推展同鋪陳、演員、拍攝手法、歌曲都好過刻咗你心底的名字
後者成套戲嘅剪接真係有啲問題同埋越後啲劇情越零碎
偶然有幾幕係幾觸動人心但係好多劇情要靠自己腦補
呢個係我扣分嘅地方
你哋可以話首歌好夾刻在你心底的名字
但係單靠一首歌唔足以令我覺得可以救翻套戲好多

而孤味嗰首歌真係好似樓上所講咁喺度畫龍點睛嘅作用，貫徹主題
呢個就係我buy 佢嘅原因

咁我就buy 前者多啲啦

但依㗎係講緊歌比歌，唔係戲比戲
戲比戲孤味完勝、秒殺、唔使比

無錯 如果兩套戲都無睇過 純粹歌比歌嘅話 我覺得刻我跑出都好合理

咁評審有睇過嘅

其實best original song呢個category一直存在一個問題：有時睇歌本身，有時睇 use of song（奧斯卡好鼓勵選民諗後者）
今屆啲評語似乎睇前者多啲

嗱講返首歌，講人生講放下，貫徹成套戲嘅主題同命題，我覺得會Touch到我多啲囉

留意
孤味 初選係贏㗎
同埋歌曲同電影契合度
人人嘅定義都唔同

咁佢最後係輸咗呀嘛
你都識講人人定義唔同都唔知你拗咩

反而唔知有無人覺得親愛的房客主題曲 《在夢裡》係遺珠
我覺得都係好歌黎～

佢首歌個用法同刻在似，咁刻在再effective好多

唔係拗，純討論而已
咁刻在 得獎 我又唔係咁一面倒否定
只係我覺得孤味 歌同戲契合度係已經同主角的內心密不可分
刻在 well 商業味濃啲 咁大眾係會易接受啲嘅

牆內人一早習慣呢啲做法，網上輿論同實際諗法有落差。依家最好笑係班港產片商，明明就大陸害9你，但就粒聲都唔出得，淨係叫政府救，連賣片去台灣回血嘅機會都冇。

而大陸背影審查就擺明唔侵你香港演員以至幕後玩，搞到港產片淨係拍到換湯唔換藥嘅商業片，用嚟用去都係一班老人家，拎到返去用嘅新演員係零，仲要的士陳嘅片酬隨時高過你班影帝后呢兩年想試下新戲路嘅商業片，明日戰記，尋秦記，真三真人版，隨時衰啲新禁令連上都冇得上食大陸水自掘墳墓，報應話嚟就嚟

呢兩年金馬氣氛真係好，流暢，有感動位，有真係掂嘅新人跑出

抵撚死

幾清新悅耳，都配合劇情，講健一同阿仔父子之情 👍🏻

大陸早幾年翻拍咗尋秦記了，睇到劇照就不了

依家話啲大陸「娘砲」片酬唔可以太高
不過啲劇就算無咩禁令都係唔好睇
日日玩古裝，又買人地其他紅嘅片去翻拍整個大陸版
玩爛晒

好撚on9 我諗除非拍啲支那唔比上嘅題材（not政治封殺嗰啲）如果唔係都唔敢賣去台灣同報金馬

沒佐大陸電影特別唔同

所以呢兩年咪係得叔叔，幻愛，手捲煙，狂舞派3
幻愛同手捲煙都係拎政府錢拍，另外兩套我唔肯定，可能下年就話勾結外國勢力，申請咗電影發展基金就唔撚俾報金馬

幻愛 - 政府資助20%成本
手捲煙 - 政府資助100%成本

狂舞派3 - 政府資助20%成本
叔叔 - 海外片商投資

海外片商係咪就係台灣？
講同性戀我唔認為會係支那科水

諗起婁燁

所以之前睇訪問話
新導演最難係第二套戲
第一套有基金可以拍到自己想拍嘅野
第二套一定要奶片商鞋底先俾你拍

更正: 我記錯"叔叔". 對唔住

"叔叔"好早就有外國片商Films Boutique參與, 但只係作為海外賣埠代理.

"叔叔"由一些private investors投資 (關錦鵬幫手搵)

所有香港電影嘅私人投資，我淨係諗到古天樂，仲要係套hehe片

Btw 想睇同學 Minus
香港上映依然無聲無息

傾好返嚟，一陣第4波又封戲院

所以我今個禮拜已經極速睇咗怪胎、夜香鴛鴦深水埗啦，隨時戲院話封就封！

Btw 怪胎係咪食白果啊？

最佳新演員各有支持者，最後競爭最激烈的是《幻愛》的男主角劉俊謙，但陳妍霏因為在沒有語言的情況下，能把觀眾帶到一個看似扭曲但，極為複雜的受害者形象，未來表演可觀。

劉謙

睇到莫子儀舊post

好幾次看著影像，默默地掉淚。
香港還回得去嗎？
在我心裡，已經痛得回不去了。

我不是香港人，只是一個對香港有很深情感的台灣人。

那些在抗爭中如此逝去的年輕人們，那些受傷的人們，

我願為你們深深悼念，
我願為你們祈禱。

莫子儀

點解台灣電影咁鍾意又plus又minus

我諗之後都會少 乾淨哂

想問下除咗18年金馬，之前有冇得獎人/嘉賓講過啲觸動大陸人神經嘅說話？兩岸關係一路都咁緊張，冇理由18年咁遲先出現呢啲問題

唔記得有冇，不過台灣人都係呢幾年先覺醒
本身佢哋唔鍾意參加者喺呢啲舞台講政治，主要係台灣藍綠問題，兩岸問題只係其次，所以本身有默契唔講，反正得獎感受仲有好多嘢講，上年金曲何韻詩着件黃色大褸去，台灣人都有屌
前年金馬會講，因為係太陽花學運套嘢得獎，同埋多咗台灣人覺得要講自己係國家，無論係中華民國定台灣國，總之唔係屌你老母中國

所以咪話其實係中共自己玩死自己中國電影圈

香港嗰班擺明扺撚死

Yes 怪胎白果

同一個導演黃信堯啫

人哋自己地方搞頒獎禮，你管得到咩？
金馬都未出聲話要限制唔俾講政治，又冇話過唔俾你參展
係支那驚閪又小器又，我真係戥金馬獎開心

乜嘢呀
係前年《我的青春在台灣》個導演贏了之後講了一啲“台獨”嘅嘢，然後本身成班出席嘅大陸人即刻發微博又講乜嘢支持一個中國，本身jury head鞏俐唔肯上台頒獎（但佢明明轉了新加坡籍）

之後上年大陸特登同金馬同一日搞金雞獎（定係唔知乜柒獎）
同埋一早叫晒大陸電影人杯葛金馬
然後香港有班要搵大陸錢嘅都唔敢報

然後延續到今年繼續係咁

其實冇話玩唔玩死，中國電影靠內需，賣埠賺得唔多
走festival嗰啲咪走少個金馬，冇乜損失

之前我冇乜留意，不過呢幾年開始多咗唔少政治感言

今年黃明志首歌詞，大家應該都明

藍天白雲幾好喎，同埋藍天白雲係首部劇情